<高雄發大財> 走訪高雄門可羅雀 他：韓流是幻想吧

走訪高雄門可羅雀 他：韓流是幻想吧

政治中心／綜合報導

高雄市長韓國瑜選前喊出「貨出去，人進來，高雄發大財」的口號，在全台帶起一股「韓流」，不過工研院前主任杜紫宸近日實地走訪高雄後卻發現，人潮並未如傳言中的那麼多，「韓流大概只是海市蜃樓幻想吧。」

杜紫宸今（7）日在臉書上表示，在高雄三多商圈逛某大百貨，好奇地逐樓層巡視，發現店內客人數比店員還少，實在看不出什麼韓國瑜效應。昨天興沖沖地去駁二，今天下午去旗津碼頭，但若是和台北華山文化園區人潮相比，那可真是 「門可羅雀」。

他指出，來高雄微服私訪三天，明顯感覺「所謂韓流，大概只是高雄市以外某些人心中的海市蜃樓幻想吧。」

有網友留言表示「高雄的平日一直是這樣，不用奇怪。」杜紫宸回應，「所以根本沒改變啦。」該網友進一步指出，「應該是消費時間有關，好像其他地方百貨平日也都這樣，台北要看地方。」杜紫宸則說，「沒什麼好辯的，我是雄中畢業的，在台北住了三十年，我還有親人住高雄，不會比你不了解這兩個城市的消費。」

杜紫宸認為，有網友辯説「這是平日消費，假日則是只外一種狀態。」那可就更糟了，高雄將會成為另外一個比較大的宜蘭 ( 羅東、宜蘭、礁溪、頭城 )，假日型經濟根本撐不起一個平衡發展的城市，「我是羅東女婿，這些年來最了解宜蘭人心中的痛。」

個個城市都要搞到台北咁咩on撚鳩

唔係
不過唔通高雄依家個個匿埋係屋企印銀紙?
光頭佬話發大財嘛 無非都係指有生意做姐

佢要到訪高雄遊客收城市稅，遊客自然唔會遊呢個城市

要邁向國際麻
台灣國際城市得台北叫合格

台北市政府站果棟新光三越
閒日日頭去既話都係拍晒烏蠅
店員多過客

G持韓國瑜代表KMT參選總統

直頭on撚9，
人地其他地方就係太多遊客，
所以先收遊客稅來限制遊客人數，同埋用作城市建設；
問題而家高雄係唔夠遊客，
你咪收，即刻玩死你自己